%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}
\usepackage{2122-pablo}

\usepackage[a5paper, includehead, margin=10mm]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[C]{Exercice 21 p. 18}

\usepackage{etoolbox}
\usepackage{tabularray}

\begin{document}

\begin{enumerate}
  \item \emph{Fait en classe.}
  \item \emph{Fait en classe.}
  \item Commençons par résoudre séparément chacune des inéquations.
    \[
    \begin{tblr}{
        colspec={rclr|[2pt]lrcl},
        column{2,7}={colsep=0mm},
        column{4}={rightsep=2em},
        column{5}={leftsep=2em},
        cell{5}{1-3}={green!50},
        cell{4}{6-8}={purple!50},
      }
        2a+1&<&3            &&& 3a-1&\geq&0\\
        2a  &<&3-1          &&& 3a  &\geq&0-1\\
        2a  &<&2            &&& 3a  &\geq&-1 \\
         a  &<&\dfrac{2}{2} &&&  a  &\geq&\dfrac{-1}{3}\\
         a  &<&1            &&&  \\
      \end{tblr}
    \]
    Traçons ces intervalles sur la droite des réels.
    \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=1]
        \draw[-latex] (-2, 0) -- (3, 0);
        \foreach \x in {-2, ..., 2} {
          \draw (\x, -.2) -- (\x, .2);
        }
        \foreach \x in {0,1} {
          \draw (\x, 0) node[below]{\x};
        }
        \draw ({-1/3}, 0) node{|} node[below=1em, left=-1em]{$-^1/_3$};
        \begin{scope}[shift={(0, .5)}, green]
          \draw[line width=2pt]
          (1, 0) node{\large[}
            --
          (-2, 0) node[midway, above]{$I$}
          ;
        \end{scope}
        \begin{scope}[shift={(0, -1)}, purple]
          \draw[line width=2pt]
          ({-1/3}, 0) node{\large[}
            --
          (3, 0) node[midway, below]{$J$}
          ;
        \end{scope}
    \end{tikzpicture}\end{center}
    On cherche les nombre qui appartiennent aux deux intervalles en même temps, soit :
    \[
      a\in\intervallefo{-\frac{1}{3};1}
    \]
\end{enumerate}

\end{document}
